[法治] 為供兒子讀國際學校 女警前後欺詐11萬元 判12個月感化令

一名女警聲稱為前夫還債及遭警方停薪，無錢為兒子繳交國際學校學費，決定編造故事誘使數人借錢，更盜用他人身分資料向財務公司借錢。女警早前承認4項欺詐罪，裁判官在西九龍裁判法院判刑時，指她極可能因為今次事件失去警隊工作，加上已經作出賠償，判她感化12個月。

被告劉潔玲（44歲）1992年加入警隊，案發時隸屬於中區巡邏小隊。被告干犯首兩項詐騙罪，指她向兒子兩名同校家長編造謊話，分別借款3萬元及5萬元，後來被告已還清兩筆款項。另外兩項詐騙罪指，被告曾聲稱可以幫一名林姓事主申請其弟妹由內地移居香港，藉此取得對方身分資料。被告利用資料向財務公司申請3萬元貸款，林後來得悉事件報警處理。

辯方曾透露，被告為了替就讀國際學校的兒子籌集學費才犯案，事後所有涉案款項已還清。辯方今再指其感化報告正面，被告有家人支持及須需要輔導。裁判官考慮她因本案極可能失去警隊工作，加上已經向事主作出賠償，判她感化12個月。

紀律部隊知法犯法仲可以判輕啲

有個問題我想問好耐
老師同爸爸媽媽成日話警察叔叔係好人
但係我又成日見到新聞佢地女女女啊打市民啊果d
咁到底佢地係好人定壞人???

利申:小學2年級
大人唔應該呃小朋友 灌輸錯誤既觀念

即係仲未炒 每個月仲出緊幾皮野俾個黑警

休班警？

全港最大犯罪集團

全港最大犯罪集團上線啦！

這是正式錄用的警察嗎？

唔讀國際學校會死咩

全港最大犯罪集團上庭啦！

全港最大犯罪集團入冊啦！

屌！唔小心㩒左個負評

咁都唔駛坐

宜家咁判咋喎
應該係負評架....

海關定入境好似要坐監

佢係咪無請律師？

1

等錢駛做雞好過啦
搞到工都無埋

窮就唔好生啦